有冇驚恐症過來人入黎傾下計（2）

有無驚恐症過來人入黎傾下計

應該好大機會係啦

利申：非專業，睇過下講驚恐既書

第一次到依家，大約有幾耐？

平時有冇做開運動/其他野減壓

啲人咁衰既

係到既大家都明依種感受

試下做運動，
我做多左運動，好左好多

如果嚴重既睇下醫生都好

第⼀次panic attack以為自己就死同埋有幻覺
之後一個半月內每日兩三次attack

有冇人係怕污穢，我連出街餐廳食飯都唔得，已經三年，嚴重試過呼吸不到，暈了在街。睇開政府，開左藥，但沒有幫助。有推介醫生或藥物？

我都係第一次之後有段時間發作好密

以前有呀，但無你咁嚴重

啲餐具要又洗又用紙巾擦

其他朋友完全唔使就咁拎起身就用

又發作
今晚食完辣野，我諗刺激到個人
又暈又想嘔，個心又那一那住痛
成個人即刻慌晒，依家血壓又高咗

曾經有過 依家叫做好翻
有問題我盡答 希望幫到大家

食血清素係咪會肥?

睇人，因為改善咗心情而食多咗都有

新post留名

可以tg問嗎？

有冇人食過Xanax?想問食完做唔做到野

有無人試過睇中醫

你問吓醫生會唔會係驚恐先啦。

佢會根據你嘅情況去評估先至再轉介嘅

相信醫生是專業的

唔一定要食藥架，唔洗驚

上個post有人講過約2000$

我係睇過中醫嘅

食完啲藥仲衰，嗰日即刻發作
又要call白車

咁大鑊

我之前都有翻pt
(但同事太閪辭左)
覺得自己好似好翻哂
強迫自己追上其他人既生活節奏
係咁搵工等自己唔好再抖
但又適得其反 反而仲焦慮
睇黎真係要慢慢黎 慢慢投入翻生活

前日睇過，佢幫我針灸，話唔好食藥住
針完訓得好咗，同埋針緊嘅過程，個腦真係冷靜咗
覺得好耐無試過停落嚟嘅感覺

同意呀

唔好比太大壓力自己先

利申：慢慢調節中

驚好正常既

放心啦醫學昌明

我又無喎
但係其實每個人緊張嘅反應都唔同嘅

咁依啲真係睇，係邊個醫生

我又未試過針灸

Btw 係邊到睇架，大約幾錢到

仁濟醫院同大學合作，個人感覺好過食西藥嘅

有無地址嗰啲好似幾正

你搵下仁濟中醫 佢有幾間唔同地點嘅

深呼吸下先，做功課姐，唔洗死嘅

喺另一個角度來講

咁咪唔使做功課

咁又可以試下喎

係呀，我最大體會反而係落晒針，唔郁得
覺得好虛無，個人好耐無試過咁單純訓係到，咩都無諗
先領悟到平時生活好似為咗等佢發作咁
每一秒都諗心跳呼吸

搭搭下車左上臂超痺 俾針拮咁

改善到心態係好好既一步

頭先我睇戲都一隻腳開始痺

跟住都驚發作，諗緊發作就即刻衝番出去

好耐無睇戲，有驚恐之後驚戲院個環境令我發作。

好彩無事，成功刻服

。 Yaho~~~~精神呀

岩岩都係睇完鬼滅

跟住佢地一齊呼吸

驚恐揮手
不如開個tg group圍爐取暖

覺得自己已經好翻好多
好想生活正常翻
點知因快得慢仲易焦
都係要慢慢黎

我
我太焦會肚痾
係咁想去痾屎
識同路人係情緒病搞到腸易激
u r not alone

贊成

大家有趣add我

覆診既時候未知呢種係腸易激
因為唔係同路人講都冇人識呢個病
下次同醫生講下先
暫時都係意志

跑廁所係幾慘 巴打

我有幾個星期都keep 住暈暈地
種感覺係個腦有msg同你講 我暈啦嘅感覺
但明明有食嘢又無體力勞動

我當時係用食嘢去解決
例如keep住食薄荷糖 得力素 同 小食多餐

同自己講 有食嘢唔會暈嘅
慢慢就少左呢種感覺

贊成x2

買個安心都好

不過另外一提
真心要介上網check咩病
我介左之後好好好好好好多

試過有一次一邊面麻上網check
一Check果下即刻兩邊一齊麻

睇家庭醫生話其實只係神經緊張同姿勢唔好
寧願睇醫生好過自己估估下

我睇果陣都覺得好似腹式呼吸

巨蟹巴 you are not alone
我上上星期睇show前都發過一下
驚多人又驚太耐無睇show
之後同自己講專心投入返個環境就無事了

網上十篇文有九篇文都講到好大件事
我都試過眼矇眼花同覺得飛蚊多左
上網睇覺得好似視網膜剝離

之後睇專科話原來只係近視同散光深左
眼鏡度數唔啱同眼攰

我長期食eclipse 一食半盒

真係喎，不自覺地跟左佢地呼吸

冇事嘅最多咪轉工，

雖然而家經濟唔係咁好，但總有辦法嘅

我都覺得自己好返好多

起碼發作嘅次數少咗勁多

冇事咪仲好，
起碼我哋知道唔係身體出問題

幾開心啊，
之前屋企人擔心我身體唔知係咪有病

依家知道冇事非常好

非常同意

就算做唔到運動都落街行吓

次次有唔舒服上網check完之後都以為自己就嚟要死

頂佢個肺下下講到絕症咁

oh My God

我哋嘅諗法係一模一樣

大成功呀

我覺得你咁樣幾好

有少少唔舒服就去睇醫生

我成日唔舒服都係由佢，無事就算數

過來人，斷左藥幾個禮拜都覺得黎返料

cp角度，會出現depression同panic attack好多時係因為血清素唔夠到一個好低既水平。食血清素藥基本上係上返同維持返穩定既水平，但斷左藥之後，要保持住個血清素穩定同足夠，好靠平時既習慣。遠離工作壓環境固然係其中一個，仲要定期運動，食返d可以製造到血精素既野，不斷keep住先會stable。

panic attack同depression好多case都係一齊出，google香港都唔少例子，出名d既有之前港台dj look sir。

all the best。

上網睇過好似話食香蕉有多啲血清素

寫輪眼種感覺確係好奇奇怪怪，好似係現實disconnect咁
我自己試過最誇係o係自己房度panic，個腦好似飛緊，完全個人好驚，吸引好急，手心係咁出汗，頭好暈，要不停搵野分散注意力，唔係好似會死咁，last左30～45分鐘。
搵紙袋黎呼吸會冇咁易暈

加油呀巴打！

加油呀

起碼我地知咩事

希望我地都脫離到佢

有時又要live with them
當情緒係朋友仔咁 驚咪驚
朋友仔又嚟 等我好好擁抱一下你先

太抗拒佢有時會有反效果
推介巴打可以做身體掃描靜觀 同深呼吸靜觀
學習感受自己嘅身體同情緒
一開頭會好唔慣 覺得自己身體成日有反應咁
但慢慢就無嘢 明白到係正常嘅

依家一panic 就係腳痺
一黎料就係咁郁隻腳
驚下秒真係郁唔到
其實認知行為治療都做過
但總係第一下不自覺地驚

真啊 由第一個po同巨蟹巴傾計到依家
真係次數少左好多好多

係囉

唔知點解係腳痺

大家進康良好

咁咪仲好，身體無事

食藥停藥嗰啲盡量都係問返醫生好啲喎

咁咪做個身體檢查

即刻清楚哂

（我個時都去左照個腦，結果咩事都無）

5點發作 到而家情緒都好低落 仲好想嘔

我地係度呀

我呢排都有時唔係好抖到氣咁

不過keep住做靜觀會feel到身體反應
依家有少少feel到緊張就即刻訓下或者休息下放慢個人

信心臟無事先啦起來
我果陣做曬心臟檢查都係無事 好正常
醫生就叫我
如果再有咁嘅情況(panic attack)
可能要由心理方面入手

You’re not alone

我都會即刻開冷氣訓低

感覺空氣流通啲

今日都全日好焦慮不安，不過咁又差不多捱完一日

聽下西藏缽聲

不過有無人會靜落嚟果陣，成日feel到血管/神經跳動，成日覺得好煩

今日有啲事

諗緊到底做定唔做好（焦慮中）

最後決定鼓起勇氣做，做完（輕鬆）

又進步左一日

我好似未試過，

就咁聽好似開左全集中呼吸

我係成日鼻塞，之後就覺得抖氣唔順
呢排天氣凍，個鼻又差返

我通常星期一二都會焦慮啲 特別星期一返工之前
之後去到weekend就好好多

會聽到心跳
但我覺得以前都有其實 不過無留意
不過係依家會特別放大種感覺咁解

鼻敏感定咩

呢個我都有，感覺比以前放大咗
因為一塞少少就諗弓嚟料

可以都係，以前無乜留意過身體

鼻敏感成日得一邊鼻抖氣

報告 天旋地轉成朝，好似係後腦唔舒服
唔知做咩，又開始驚係血壓高搞成咁

睇嚟今日又跑唔到步

有無人試過個心跳突然一下好大力之後有啲灼熱感 但又唔係拿住痛嗰隻琴晚打機試過兩次

推返上嚟先個post跌到唔知幾多頁

Welcome 情緒 welcome 恐懼

下星期面試

可能個人緊張又有少少發作

仲以為自己無咩事

依家盡量保持積極諗法

：唔緊要啦、盡力就得、最多咪搵下份、經驗黎嘅

想問突然間好暈企唔穩係咪都係病徵嚟？
我停咗藥都一段時間
但最近可能壓力大 呢幾日成日突然好暈
以前發作我未試過係咁

巴打你呢隻叫盜汗呀
我之前都試過 床單濕晒
睇中醫食咗幾日中藥就好好多
暫時冇再試過

之前睇過書，好似都係其中之一

但好暈可以係好多因素既

我自己就得閒出去行下、跑兩下咁

散散心會有幫助

同埋可以哂下太陽

有人陪會好啲

起碼知道有咩事病發，都有人係隔離所以會定啲

謝謝下次試下先

我係做完運動果晚先有

試下睇中醫 真心
有次發作 驚恐咗成日
仲要係心臟痹撚咗咁款
個人極度panic
點知機緣巧合之下搵到個中醫
幫我撳咗幾個穴位 開咗D藥
個人好返好多

呢排成日心悸，好辛苦

之前試過幾次個心臟突然跳到200+/min 持續左大半個鐘 先自己慢返
都入過兩次廠 check哂心臟 超聲波 抽血 都話正常
完全搵唔到咩原因 唔知關唔關驚恐事

我都係 心跳快 跳得大力同早搏密咗 唔知咩事

我就無快，係成日feel到佢跳同好似好大力咁
同feel到d血管跳咁
要分心搵野做先無咁在意

都有機會，照計心有事唔會跳咁耐都未_
有無同時呼吸變短

都有 要係咁透氣

做埋 都話正常
冇咩原因 係突然之間 已經試過幾次

係咪要睇下精神科 原來咁多人都係咁

心臟專科都睇埋話冇事
好貴

有無身體反應？

我之前都係 做曬心臟嘅身體檢查
之後佢話可能要由心理方面入手

唔知點解依排可能少出街
如果出去同人講嘢 例如買嘢食
或者有陌生人行近啲睇menu果類
會feel到心跳
不過都無咩 唔係好困擾
係純粹feel到心跳咁解

唔知關唔關天氣凍事，我呢排都日日feel到心跳
有時仲氣短
但行山果時又無事

可能行山個人放鬆啲

景靚人少

氣短係點？

之前有次人地企近我

我有啲壓迫感，跟住就發作

好彩依家心態堅定，無事

咁咪好，開心事黎

起碼知身體健康

番工壓力大唔大？

會唔會平時做某啲野會緊張/壓力？

依兩個症狀某程度都互相影響

食蕉呀

食蕉有血清素（電視睇到）

好似喉嚨/心口有野壓住
吸氣吸得一兩秒
可能坐坐下就同心悸一齊嚟
淨係可以諗住做過心臟檢查
一定無事嘅

係囉冇事嘅

呢排我都靠住我極強嘅內心力量，
去抵擋呢啲症狀發生

其實未必要食藥

唔洗咁蕉

又未去到發作，最多自己再企過少少就無事

不過無時無刻都feel到心跳
真係好煩，又開始驚有咩事
我呢排全身肌肉會成日跳動添
有時心口都有
搞到又成日心凝住凝住

由得佢跳 摸下佢 感受下佢
唔洗驚嘅 只係身體有説話想同你講

PS以上説話係輔導員講嘅

咁又係，成日做運動無事
我搵到最大誘因係，第一次發作之後
就好驚自己心臟病發

其實血清素冇得直接吸收
平時食既藥簡稱血清素
全名係血清素再回收抑制劑

咁啫係食蕉無用架？

只可以食藥

搵人傾訴？

依幾日日日都想發作 日日都突然間好似抖唔到氣 然後搭車又會好驚發作 跟住又覺得自己抖唔到氣
但次次都會捱過咗
覺得如果依啲次數愈多 我對於Panic attack可以愈嚟愈佛系
不過我諗仲有一段時間

然後今日全日都喺屋企都發咗兩次 出手汗又覺得自己會暈 跟住就開靜觀video出嚟做 做做吓瞓著咗

做做下訓著係好事
起碼巴打你懂得點處理 恭喜恭喜

反而呢排多咗係屋企
又無咩嘢做 好容易亂諗嘢
有時諗諗下做人咁辛苦 日日又行屍走肉咁
諗諗下攬住女朋友喊咗出嚟
但一落床出門口見下個世界又無咩事

唉 巴打加油

想睇cp
有無巴絲有好介紹

我都差唔多
諗諗下就會對住男朋友喊
有佢分擔下應該會放鬆啲
但係成日會諗佢會唔會有一日厭倦左
明明有情人 明明有聆聽者
但係有時唔想表達自己幾焦幾唔開心咁
前兩日我book左clin psy 覆診
佢話其實clin psy講既佢都識講
做咩隔左幾個月又想睇翻
唉 其實我唔想話想比錢人賺 (雖然公立)
亦唔係佢講野我聽唔入耳
我阻止唔到自己驚
驚佢有一日會厭倦我呢個念頭
如果搵clin psy 咁我可以講幾長氣都得
其實想佢唔洗咁大負擔 咁大責任
拍拖就好好地吃喝玩樂就夠
唔想佢咁辛苦同我晚晚心事台

各位巴打絲打，呢年好幸福識到你地！
我個病係今年先開始發 都就快一年
但呢度真係幫到我好多
起碼我依家每日都同平常人一樣
無驚來驚去

祝大家平安幸福 身心靈各方面都健康快樂
我愛你們

有時真係唔想同另一半講其實
有時佢覆得唔好 或者攰hea覆
又會破壞關係 自己又會亂諗

我就會搵其他知已好過

我都同意
但男友話佢幫唔到我分擔憂慮佢會內疚
但一句輔導講九千幾廿萬次
我驚消磨佢鬥志咋
尤其改變思維真係唔係咁易咁快就可以
我驚佢太辛苦 想搵下同路人圍爐/課金比cp

今個星期開始，而家好辛苦，個頭好實咁，手腕會偶爾抽一下咁
好驚有事
心臟睇左冇問題，而家驚係腦，個人好恐慌，搵日再去睇醫生…

我經常性懷疑自己有癌症 算唔算係驚恐症？ 驚到訓唔到

Check埋無事就即係無事
開始做多D野投入分下心
會發現呢D野會係你無野做嘅時候先發生

疑病？太擔心啦，會影響到失眠
一係去驗，一係就多D運動分下心

又抽下抽下咁，一凍小小就係咁震，好驚係cancer...

有時成日睇住仲驚

無事既，可能唔洗呢

我個時check埋個腦

無事

祝大家健健康康

身體檢查下好

唔運動都散下步

同意！
太得閒就會多野認

早啲睇啦，知左個人就定啲
我都檢查左個腦

慢慢黎啦

唔洗急既

有個識呢啲既另一半都幾好

同意呀

其實大多數人都鐘意正能量

唔係個個受得到

新一年

祝我地都幸福快樂、健健康康

我都試過返工俾上司verbal abuse
作為一個唔係太中意面對面衝突 唔想煩嘅人
真係個心會好唔舒服 又難受但又無地方去發洩
有時諗返都仲係好嬲

但好彩係社會工作經驗多咗
由當初俾人鬧俾人蝦
到今日終於夠膽閪返人面大返人轉頭

你quit咗份工行出第一步已經好叻
試吓搵多啲嘢做去distract下自己
未必一定要見人嘅 自己係屋企焗下蛋糕咁
慢慢嚟 日子耐左多左啲經歷
慢慢當日經歷嘅痛苦就會淡
個病或者就會好返加油！

當時有冇同醫生溝通下話唔想食藥？

咁試下先啦

到時唔得再停

未試過

但真係有需要試下無壞

老老實實
我覺得幻愛真係好一般
除左個啲心理勵志書咁既對白
根本唔貼近精神病患者既生活

呢排就算我少左發作
我都麻麻地想見人
就黎覺得正常社交都好大壓力

兩三個月前辭左份19 pt工
離開壓力源又黎新既壓力源(失業)
男友一講到錢我就好易忟憎
雖然只係佢想記下每日開支
但我真係唔想下下拍拖要佢比錢
冇經濟來源就真係好大好大好大壓力啊屌
今時今日真係好難講心唔講金
雖然佢話唔介意但心入面好有罪疚感
2021都唔撚知要捱幾耐先經濟好

新一年繼續圍爐取暖啦

幻愛個part
我係唔覺得個病人會同個牌都未有既心理學學生講咁多內心野
我自己都睇左三四次cp先講到啲有用野
不過個個人唔同既 可能人地真係冇咁收收埋埋

我都想搵pt啊 不過屋企人話高危不如抖多抖
多謝屋企人同男友咁錫我
我就打定輸數 新年後可能都係經濟蕭條
因為廿歲出頭成日用屋企/男友錢
好唔安樂 而且最近開始變得自卑
覺得自己好似好多餘咁又增加其他人既負擔

前排覺得自己好翻好多
覺得係時候裝備自己
決定學好英文 考個ielts
因為細個覺得難 唔識就逃避唔溫溫
依家啲英文都麻麻地
不過面對自己弱點真係唔容易既事
我從小就唔中意講未成事既野比人地聽
溫成點唔想答 考成點唔想答 做成點唔想答.etc
所以一比男友見到我做既練習 我就好易自卑
問我有冇信心考試個啲 溫成點
我都會忍唔住喊 然後好想轉移話題
有時會忍唔住發脾氣 掟埋一邊 唔比佢睇
成日懷疑 我啲壓力又升翻哂
我可唔可以繼續挑戰呢個目標
(打打下字又流馬尿 )
希望大家唔好恥笑我考ielts 都驚成咁
英文真係我一個弱點
啲人講到幾易 我就更加焦慮
“咁易考都驚” “其實唔難”
男友有時咁講 我都焦到大喊

我覺得自己除左驚恐
仲有迴避型人格障礙
所以book左cp覆診再傾下

美國《精神疾病診斷與統計手冊》中對迴避型人格的特徵定義為：

很容易因他人的批評或不贊同而受到傷害。
除了至親之外，沒有好朋友或知心人（或僅有一個）。
除非確信受歡迎，一般總是不願捲入他人事務之中。
行為退縮，對需要人際交往的社會活動或工作總是儘量逃避。
心理自卑，在社交場合總是緘默無語，怕惹人笑話，怕回答不出問題。
敏感羞澀，害怕在別人面前露出窘態。
在做那些普通的但不在自己常規之中的事時，總是誇大潛在的困難、危險或可能的冒險。

同你情況好似

又係無番工+用屋企人錢又洗得唔係好舒服

我都係英文差呀，一路想考又覺得自己唔掂

細個嗰陣啲人又笑你英文差 口音怪

搞到愈來愈逃避英文

你係上網睇片定買練習？

一齊努力啦

Omg

我好似都中中地

同埋成日諗啲野做定唔做好

做又覺得會失敗/點點點咁

跟住就逃避現實

身邊既人話我成日都驚驚青青咁
乜都驚左先 仲諗到好大鑊咁

順其自然啦
慢慢嚟 我地支持你

細個英文差真係小陰影嚟
反而係外國真係無睇得咁重
加埋身體語言都溝通到

我都係呀

係囉，其實都係溝通。

但做野既話會驚比人覺得差

正能量非常好

大家加油

出本繪本好好犀利呀巴打

我買左練習
listening 同解題就睇YouTube

Phrasal verbs
真係揀字陰影

加油呀

有冇推薦嘅channel?

我都係search 到邊個睇邊個

又驚驚青青不安訓唔到

我夜晚瞓前驚嘅話會開啲睡前冥想嘅audio YouTube有好多
然後聽聽吓跟佢做就瞓著
下次你可以試吓

呢個得！我一開始都係訓唔到，訓到嘅都好淺睡
一醒個人係好驚慌狀態
之後每日聽冥想 腹式呼吸 要放鬆晒個人
唔好諗野 跟住佢把聲去思考
依家已經無失眠

天氣凍，又開始黎料

我聽張國榮
sad到盡頭就訓到
而且哥哥把聲真係好正
已經訓練到自己聽Monica 都訓到

大家可以睇吓依兩篇文
希望有一日我哋都學識接受唔再驚Panic attack！

好 我會試試

係咪凍得濟都會嚟料，呢個星期又頭暈暈

最近成日覺得好暈
係突然間暈一暈咁
有次仲企唔穩暈到個人行咗幾步先平衡到
今日連坐喺度都突然頭暈咗幾秒
之前發作都冇試過會暈
好驚係身體其他問題
你哋有冇人發作會係咁？

其實會架，天氣變化大都會影響
總之注意呼吸

都係徵狀之一，不過你係確實有驚恐症？

係呀 有睇開醫生 之前有食藥

呢排成日氣短心悸
又會諗住心臟病

唔洗怕，注意呼吸就得！怕就做478呼吸

呢個星期唔知做乜鬼又嚴重番
做完都無用

如果係既話，有需要就要食番藥
始終天氣變化大，容易出現徵狀

我無食過藥㗎，一直都靠運動同冥想去幫自己
因為又未去到好影響生活，所以唔想食藥住

如果覺得嚴重左，就繼續加強做運動同冥想
憑自己信念克服，一定得！有時聽太多人意見未必係好事

呢到好就係有得圍爐，同其他人講真係無人明
個個當你疑神疑鬼

近呢幾個月開始有徵狀
愈嚟愈密，近排見輔導都轉介我睇醫生

好似跌咗落個洞度上唔返嚟個人keep住好down好驚咁...好唔鍾意自己咁無energy...

加油呀巴打，我本來都7788，
點知呢兩星期又爆番出嚟
只可以撐落去

我係絲
本身個人好灰喺度諗自己到底喺度做乜，上嚟都係睇下嘢分散下注意力雖然唔太work，點知見到個post原來連登有人講，即將覺得無咁孤單

You are never walk alone

多謝巴打

有無人係驚嘔？
我由驚嘔到好似驚人或者都唔知驚咩就喺街情緒失控，或者個人好emotional 係唔係都關事的？

呢兩日好咗好多，唔會個人好似全天候都驚緊咁，本身諗住搵醫生睇，而家叫做無發作仲應唔應該搵定醫生「備定案」先？之後真係再發作可以有醫生跟下？

想知你哋發作嗰陣除咗身體反應，情緒狀況係點？同埋如果係身處緊喺啲處境 例如做緊嘢/聚會/睇戲/搭車 你哋會點做？

如果搵咗個人會安心D，都可以去搵嘅

我會諗到心臟病發同死，之後愈諗愈多身體反應。
控制咗呼吸先，再停一停諗一諗自己上一次發作都係咁，盡量唔好比佢再帶動情緒，要諗番自己只係發作
如果可以就盡量停落嚟，我會合埋眼，戴耳機聽歌沉澱下先

留名，準備預約睇醫生

本身以為自己無咩事

點知番左幾日工

幾日都發作

一緊張就黎料

但沒辦法，要學習與佢共存

大家加油呀

加油巴打

未試過，
你係發作左？

我心入面都諗住

學習共存

努力中
大家都加油呀

試過好多次？

工作環境唔大

到到有人

仲要啲人都麻麻地

不過我同自己講：
總要克服佢 、唔會次次做野都有好人係身邊

我之前係坐坐下車黎料

我地都明呀

抖左成個鐘先無事

係時候曬下太陽
散下步

係呀 新工

唔想比人知有事

岩呀，慢慢會定落黎

強迫症？

[/url]

Take care

[member]頭痛啲焦慮嘅感覺的確係幾煩厭[/mem

唔知有冇其他ching試過好似我嘅經歷

幾年前曾經試過一次考試期間溫書，溫溫下覺得周圍環境好唔真實，而且個心跳得好快，快到自己覺得好似就快死咁

個陣心諗要我咁樣死就好；最後攤左個係張床合埋眼等死

點知幾個鐘後擘大眼發覺自己死唔去，只係瞓左一覺，但到宜家情緒不斷惡性循環

呢點都係

介意其他人目光

出黎做緊嘢 個人變得愈來愈細膽同諗好太多

有焦慮

嘗試中了

舉高隻手 洗咩怕羞

終於同驚恐症講拜拜
係呢度想分享一下我自己面對嘅方法
希望可以幫到大家 （長文）

講講我經歷先：
我係上年年中突然呼吸困難 心跳勁快 勁暈
以為自己中風
即刻call 人生第一次嘅白車
醫生就話我係過度喚氣左
暈足幾日 驗過哂所有野都無事 就被踢出院啦

然後之後幾個月，每次出街行行下就會暈
又會突然間心跳好快 ，覺得自己有心臟病
成日都覺得就快要暈
結果睇左心臟科，腦科，連身體檢查都做埋
咩事都無 ...一度懷疑人生

結果有一日我同我朋友傾談之間
佢覺得我病徵應該係驚恐症 上網睇左啲資料真係100%match

然後我開始做大量資料搜集，亦都有係呢度睇過post
呢度好多巴絲都幫左我認識呢個症狀
同時我開始掙扎究竟係睇心理學家定精神科醫生先
我最後決定左睇精神科醫生先聽聽意見

結果醫生診斷我係有驚恐症
但佢同我講食藥要至少3，4個月
同時會有適應期 亦安慰我驚恐症係好易醫

最後考慮左一日，決定唔食藥
因為我知道食藥就算好返 ，最終要面對嘅都係自己心理關口，
如果最終搞唔掂，我先會揀食藥。

於是我決定睇心理學家，用上認知治療療法
其實佢講嘅野係有幫助，但真正實行嘅係要靠你自己！
以下係佢教過我嘅野 ，希望都可以幫到你：
但記著係要堅持，堅持，同堅持！

1. 轉移視線
當你覺得開始想發作，
第一件事：「轉移視線」
驚恐症嘅第一大病徵：你愈留意佢 佢就會發作得更勁

所以我地要轉移視線，要做一啲用腦同手並用嘅野（咁先唔會有時間諗自己咩事）
例如玩數獨，打機，打線上麻雀

*唔好諗住上連登就當分心，記住係手腦並用

我當然揀打機，我就download 左啲模擬經營遊戲，勁好玩
分左心，自然唔再留意自己跳幾快 ，有幾暈

呢個係超work ！

2. 改變心態
當暈嘅時候，你可能諗會唔會心跳快會死
但放心呢個病你心跳快最多係血壓會升
但去到暈其實係血壓低你先會暈
所以當你突然心跳快，唔好擔心自己會死

反而同自己講「又係你呀陳生」「無咁易整得死我」
慢慢練習試練，
你會慢慢變得平和返
嘗試唔好太在意佢

呢樣野心態改變係需要時間，記住唔好心急。

3. 腹式呼吸
當呼吸急促時要試試腹式呼吸
每日練習1-2次
嘗試將呼吸減慢 可以減輕心跳快呼吸困難嘅症狀
點呼吸，我係先吸氣，忍3-5秒再呼氣

但人人唔同，做你覺得最舒服嘅方法

*重點：唔好諗住係度計自己心跳呀！stop !
你愈知就愈快呀

4. 唔好怕出街
我同你地一樣，好怕出街，驚自己會暈。
之前捉實我男友出街 ，唔敢一個人 （戴住口罩仲焗添呀）

最後克服到嘅方法係：
我帶定粒鎮定劑（睇醫生個時拎嘅，當保平安）或者你可以帶止暈丸都得
長期放落袋，有必要時用。 同埋叫身邊嘅人（如果佢知）唔好當你真係有事，好似平時生活咁，自自然然，唔好太緊張

當你知道有事都有back up ,就算有事你都唔使驚。

而我，一粒都無食過，真的。

5. 暴露療法

每個人都可能因為一件事或一個場合令到驚恐症發生，
例如係隧道入面，係屋企，係lift ，甚至係一件事
而面對恐懼嘅本身。就係要「克服恐懼」。

所以你要係學習1-4嘅野之後，開始要面對心目中最大嘅心魔
當你面對佢嘅時候，過程會好折磨，因為你要面對佢

例如你搭巴士會暈，你就嘗試搭一陣巴士，當你驚嘅時候，分心又好，腹式呼吸，或者試下個腦諗下其他野，可以望下出面車嘅風景，慢慢將焦點轉移去其他野。

呢樣野並非一次可以
你可能要循步漸進咁試多幾次，你會慢慢發現自己努力克服有成效
會開始覺得自己原本都幾叻
慢慢成功感就會蓋過恐懼

記得都係個句，慢慢黎。

6. 最後就係，唔好諗斷尾

我知，呢個係好難接受嘅
但呢個係現實
就好似傷風感冒咁 ，你唔會期望你病完呢世都唔會病一樣；
所以佢會有時黎搵你
當佢又黎搵你個陣，試下做下分心，唔理佢

你當佢係林奠個仆街又出黎，食蕉走開啦

自自然然佢搵你嘅次數會減少架啦！

我學左4堂左右，大約用左一個半月時間，每日都努力克服，然後已經無乜再復發呢3個月
最開心係唔使食藥

我嘅建議係
如果你本身唔係太嚴重，我建議係醫左心病先，正所謂心病還需心藥醫，要嘗試克服，如覺得有需要，可以搵心理學家或坊間嘅心理治療。
另外食藥可能會令你無左驚恐症嘅症狀，但當唔食藥後結果都係要克服，所以我個人會比較建議唔好食藥住，因為你會唔知自己有無克服到。
除非係比較嚴重，或太影響生活，或先天性嘅問題要食藥。

最後最後，就係要堅持，要實行，意志力要堅定，一定會努力克服到。
希望呢個千字文幫到同路人的你

我今年都試過差唔多情況
屋企人驗到有病
起初第一次係突然訓醒，個人即刻好驚，抖唔到氣，個心跳得勁快 快到好似會死咁，點抖氣都覺得唔夠，個人仲會暈暈地
一晚嚟兩次，真係幾恐怖
之後連續2晚都係咁 但會再辛苦啲 會係咁反胃..

嚟個星期就無出場過，訓得都幾好
唔知算唔算係驚恐症

恭喜晒

成功例子出現了

見到你成功斷尾，直頭打左支強心針

我地在座咁多位都得架

我唔quote 上面我寫嘅野啦 太長啦

上面幾位加油
我都得 你地都得

最緊要知道有事後就積極解決
呢個病好衰
愈拖延 愈容易因累積過去嘅經歷而變得嚴重

記住呢個病係所有情緒病當中最易解決架
心態決定境界

有冇心理輔導推薦下比大家？

我諗好多人都唔想食藥

絲打叻叻

我個人建議搵NGO 機構入面嘅臨床心理學家

例如中文大學，香港大學賽馬會，明愛 ，浸信會etc
我自己揀左中大

要揀一個有經驗嘅註冊臨床心理學家 ，而且必須係「香港心埋學會」嘅會員

我係呢方面做過比較多嘅research (因驚被人呃）
坊間有啲自稱係心理學家，但其實可能無心理學碩士，並無專業資格 （一search google 出哂黎，慎揀！！）
所以巴絲們揀個陣要留意呢點

我貼條link 比大家參考，有各大NGO 嘅心理學家（都係心理學會會員）

最後就各大NGO都有分私人/計入息收費/免費，自己可以衡量下再決定呀

有疑問隨時問啦！

Thank you very much

我都係呀

但我係同事會比說話我聽就黎料

今朝一起身就好唔舒服

好似多數都有幾樣症狀同時存在

係呀，想避開啲人

睇左4次就斷到

見到希望

咁貴

我以為ngo會比較平

祝呢度各位圍爐巴絲 身心健康

前排發覺係公眾場合一發生尷尬嘅事
就會形住全部人望住我
之後就會心煩意亂好想走
但識處理 所以未去到attack

我都祝大家身體健康

Panic attack 早日遠我地

新年呢排多人

坐車行街都人多

搞到好唔舒服，但又未去到發作

架巴士嘈到街市咁
忍唔住行落車果陣踢咗個大聲講嘢嘅阿叔一下

我其中一個特點係好憎人無公德心
例如人地太嘈影響全車
我係會講出聲果類人嚟

不過依家會諗起靜觀果句
只係知道有聲音就可以 無須去分辨聲音

近排開始食藥，真係好似少咗發作，呢一兩個月都係輕微發作，但有無人啱啱食都有副作用？係唔係過多排會好啲？
啲副作用又心跳加速又手震又厭食，搞到個人狀態好差，好似食藥又煩唔食又煩咁

多謝你

好咗一排，依家又開始心悸，半夜成日醒咗
透唔到氣，又暈，血壓又忽高忽低
好辛苦

其實疑病症係咪都係驚恐症既一種 呢排成日都覺得自己周身都有問題 食唔安訓唔落 情緒越來越低落 驚呢樣驚個樣咁 就黎人都癲

完全明抽離感
係咪突然個心比槍打咗吓咁嘅感覺？

[/member]都係社會同番工嘅事
同埋呢排身體唔舒服嚴重咗，成日暈頭痛同心悸
靜觀我未捉到個體會[/member]

睇醫生幫到你
係會多啲毛病 以前無嘅毛病都會出現
但好多時係心理作用...
不過睇醫生會安心好多
睇家庭醫生普通科當拎日假抖下

唔錯喎

呢幾日隔日就發作每次都成個人震得好勁真係抽筋咁，好在幾次都無乜人見到

想知你哋如果喺大庭廣眾發作時個身四肢勁震會點？走入冷巷？

Lauming

有次穿完耳過幾日唔小心撞到流血發炎，去返穿耳舖果d職員幫我消炎同㩒返d血出嚟，果下唔知係太驚定真係太痛，即刻漂冷汗睇唔到野就快暈咁，之後個職員係咁拍我叫我唔好訓同俾粒糖我含，好彩抖一陣清醒返d

似差啲休克

我明呀
我個情況好奇怪
只會係好多親戚嚟咗屋企嘅時候咁
出街就好少 記憶中可能真係冇
已經唔打算用醫學角度去解釋同搵幫手lu

而家面前有一關要過，過唔到人生直接玩完，可能入青山做廢人/抑鬱致死/自殺。

日日諗開始慢慢由焦慮到驚恐， 到底可以點救。

咩關？
唔介意可以分享下喎⋯⋯

我都下星期番新工

希望無事

果斷走佬

離開個不安既環境

太過獨特，唔敢公開講。 社工，心理學家都見過，差在未見去精神科。 又唔敢講驚恐，抑鬱，焦慮疊到想尋死。

總有方法既

如果無方法，你就已經放棄咗啦

雖然唔知咩事，但加油呀。

依到好多人都一樣努力緊